\documentclass{opaper}

\usepackage{graphicx}
\graphicspath{ {./images/} }

\newcommand{\xs}{{x^*}}
\newcommand{\xis}{{x_i^*}}
\newcommand{\xjs}{{x_j^*}}
\newcommand{\ys}{{y^*}}
\newcommand{\Axs}{{A_{x^*}}}
\newcommand{\Axis}{{A_{x_i^*}}}
\newcommand{\Ays}{{A_{y^*}}}
\newcommand{\Txs}{\Delta_{x^*}}
\newcommand{\Txis}{\Delta_{x_i^*}}
\newcommand{\Tys}{\Delta_{y^*}}
\newcommand{\Xs}{{X^*}}
\newcommand{\dfdxi}{\frac{\partial f}{\partial {x_i}}}

\newcommand{\sumnown}{\sum_{n=1}^{\wave N}}

\begin{document}\s
2.
\\Улучшение сходимости числовых рядов.
\\Суть метода Куммера.

\bigskip
{\m ОПРЕДЕЛЕНИЯ}
\bigskip 

\olist {
  {Числовой ряд, о котором говорят, что он сходится}
  /{- Числовой ряд, если cуществует предел $\lim\limits_{N\then\infty} S_N$, где $S_N$ -
  частичные суммы данного ряда.},
  %
  {Постановка задачи: вычисление приближённой суммы ряда}
  /{- Определить $\wave S \approx S:\ |S-\wave S|\leqs\eps$, где $\eps > 0$ - заданная
  точность, $S$ - точное значение суммы ряда (подразумевается, что в момент вычисления
  $\wave S$ оно неизвестно).},
  %
  {Ускорение сходимости числового ряда (постановка задачи)}
  /{- преобразование общего члена ряда так, чтобы для вычисления приближенного значения суммы
  исходного ряда с заданной точностью потребовалось меньшее количество слагаемых в его
  частичной сумме.},
  %
  {Числовой ряд, называемый эквивалентным для данного}
  /{- }
}

\bigskip
{\m ТЕОРЕМООБРАЗНОЕ}
\bigskip 

\olistm {
  {Погрешность метода при нахождении приближённой суммы ряда}
  /{Погрешность метода $\eps_1$ при нахождении приближённой суммы ряда определяется формулой: \fl {
    \eps_1 \geqs \left| \sum_{n=\wave N + 1}^{\infty} a_n \right|,
  }\\где $a_n$ - общий член ряда; $\wave N$ - количество слагаемых в приближённой сумме ряда.
  \mnext ОБОСНОВАНИЕ: \fl {
    S = \sumnoi a_n\ \ \ \wave S = \sumnown a_n
    \nl |S-\wave S|
      = \left| \sumnoi a_n - \sumnown a_n \right|
      = \left| \sum_{n=\wave N + 1}^{\infty} a_n \right| \leqs \eps_1
  }\\Таким образом, погрешность метода равна сумме членов ряда, которые не входят в частичную сумму
  (которую мы и берём как приближённое значение суммы ряда).},
  %
  {Вычислительная погрешность при нахождении приближённой суммы ряда}
  /{Вычислительная погрешность $\eps_2$ при нахождении приближённой суммы ряда определяется как
  абсолютная погрешность при вычислении общего члена ряда суммы для каждого из $n\in\overline{1,\wave N}$.
  \mnext ОБОСНОВАНИЕ: $A_{a_n^*}$ вводится (см. лекции) следующим образом: \fl {
    A_{a_n^*}=\frac{\eps_2}{\wave N}
  }\\Следовательно, для любых $n$ меньших, чем $\wave N$ абсолютные погрешности равны и их сумма
  равна $\eps_2$.
  \mnext Прим. от автора: по идее, эта оценка весьма логична: в худшем случае берём наихудшую абсолютную
  погрешность (берётся она из особенностей реализации алгоритма) как общую для всех и умножив на
  количество суммируемых элементов получаем итоговую вычислительную погрешность.}
}

\end{document}